★黑龍江酸湯子食物中毒 一個家庭9人全部死亡

黑龍江省雞西市雞東縣興農鎮本月發生集體食物中毒事件。一個家庭食用了自製酸湯子，引發食物中毒。此前造成8人死亡，一名47歲女子危殆。該名危殆的女子最終於今日去世，9名中毒者全部死亡。

在9名中毒中，當中8人早前已因搶救無效身亡，僅有在哈爾濱醫科大學附屬第二醫院治療的47歲的李女士倖存。據內媒報道指，從李女士的兒子張先生獲悉，其母親已於今日中午去世。至此，酸湯子中毒事件的9名中毒者全部死亡。

25歲的張先生早前在受訪時表示，在東北三省，酸湯子是比較常見的食物，餐館專門亦有售賣。在事發當日，共有12名親屬參與聚餐，當時只有3名年輕人沒有食用酸湯子。當中9名長輩在進食酸湯子後感到不適，其46歲父親已於本月7日因搶救無效身亡，至於其母親亦情況危殆。除了肝部完全損壞以外，其他器官也有損壞。由於母親的治療費用昂貴，他們無力承擔，因此其後曾發起眾籌。

main pt

發起眾籌。
發起眾籌。
發起眾籌。

自製酸湯子，引發食物中毒。

咩嚟？

常威

戚家13口

該酸湯子食材已在冰箱冷凍一年，疑似該食材引發食物中毒。經醫院化驗檢測，食物中黃曲霉素嚴重超標

在事發當日，共有12名親屬參與聚餐，當時只有3名年輕人沒有食用酸湯子。

搜一下，酸湯子即係浸粟米水發酵而成的食材
得廢老鍾意食

過左期變壞嘅食物一律叫做酸xx

戚家冚家鏟呀

支那人數 -9 , good

叻仔 分身家

冇錢買野食
所以搵到一年前既都要食

一家人
最緊要d乜野
齊齊整整啊

睇完即掉雪櫃入面D 月餅 豬肉乾 紙包

新版「齊齊整整」

正呀擺咗咁耐實好入味

後生：過咗期成年，唔衛生呀，倒咗佢喇。
老嘢：你都傻嘅，聞落去陣味都係一樣，即係得喇。都唔知幾好食，識咩丫你。
後生：...（駁唔到，但唔就範）

老嘢：
後生：

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

諗起我媽有樽醋過左期幾年，呀媽話醋好似酒咁擺得愈耐愈好食

又話黃曲霉素只在5度以上生長

呀爸新年後執樓下啲桔，浸咗一大樽咸柑桔。
我覺得好可疑所以唔肯飲，佢就係咁sell，日講夜講。
直至之後出新聞話呢啲觀賞用桔農藥嚴重超標...

個雪櫃唔夠凍

黑龍江都要雪櫃？呢啲大東北唔係平時都零下一兩度咩？

樓下桔都敢執

佢冇講錯 醋不嬲擺得越耐越醇
基本上係冇expiry date

真醋好似可以陳？
但係街買到嘅醋都冇幾真

籌唔籌到兩舊?

惜食+光盤行動

好似話因為佢地喺雪櫃拎出黎食淨就咁放室外第餐又再食先黃曲霉素超標

就算室外凍都會比放雪櫃危險 始終細菌都多 同埋唔係uniform temperature

當中9名長輩在進食酸湯子⋯⋯
敵軍人數-9
支那養老金支出下降

Win Win

重點應該唔係冷凍時間，而係製作過程出事

當時只有3名年輕人沒有食用酸湯子

後生：

正呀
浸到d農藥入曬味

黑龍江夏天有十幾廿度

幫人交智商稅

其實係咪比人買起咗成家

對對 就這個味 酸爽

中醫冇黃曲霉素呢樣野, 所以根本唔洗驚

呢種豬閪放生算啦, 轉頭醫返好又9成9畀人撚去買保健品/整d傳統垃圾出嚟食死自己

以為講酸梅湯，我呀媽都試過醃一樽酸梅放好耐，話用嚟整酸梅湯飲，我都飲過，好采唔死得